\documentclass[../Algebra.tex]{subfiles}
\begin{document}
	\subsection{Beispiel}
	Berechnen Sie den Flächeninhalt des Vierecks, dessen Eckpunkte der Ursprung, die Punkte $ P = (2,1,1) $ und $ Q = (1,2,2) $, sowie der Punkt $ P + Q $ sind.
	\paragraph*{Lösung}
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
		\coordinate (A) at (0,0);
		\coordinate (P) at (2,1);
		\coordinate (Q) at (1,2);
		\coordinate (PQ) at (3,3);
		
		\draw [fill=black] (A) circle (1.5pt) node [left] {0,0};
		\draw [fill=black] (P) circle (1.5pt) node [below right] {$P$};
		\draw [fill=black] (Q) circle (1.5pt) node [above left] {$Q$};
		\draw [fill=black] (PQ)circle (1.5pt) node [above] {$ P+Q $};
		
		\draw[-latex, black, thick] (A)--(P) node[pos=0.5,sloped,below] {$\vec{P}$};
		\draw[-latex, black, thick] (A)--(Q) node[pos=0.5,sloped,above] {$\vec{Q}$};
		\draw[-latex, black, dotted] (P)--(PQ) node[pos=0.5,sloped,below] {$\vec{P}$};
		\draw[-latex, black, dotted] (Q)--(PQ) node[pos=0.5,sloped,above] {$\vec{Q}$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	Gesucht ist also die Fläche, welches das Parallelogramm aufspannt. Diese lässt sich ganz einfach mit dem Vektorprodukt berechnen. 
	\begin{equation*}
	\begin{aligned}
	\vec{P} \times \vec{Q} &= (p_2q_3 - p_3q_2, -(p_1q_3 - p_3q_1), p_1q_2 - p_2q_1) \\
	&= (p_2q_3 - p_3q_2, p_3q_1 - p_1q_3, p_1q_2 - p_2q_1) \\
	&= (1\cdot 2 - 1 \cdot 2, 1 - 4, 4 - 1)\\
	&= (0,-3,3)
	\end{aligned}
	\end{equation*}
	Für die Fläche gilt nun:
	\[ 
	A = \norm{\vec{P} \times \vec{Q}} = \norm{(0,-3,3)} = \sqrt{(-3)^2 + 3^2} = \sqrt{18} \approx 4.24
	\]
	\subsection{Beispiel}
	\subsubsection*{Punktrichtungsform}
	Die Gerade, welche durch die Gleichungen $ x - y + 3z = 1 $ und $ 2x - y - z = -2 $ gegeben ist, soll sowohl in Parameterform, als auch in Punktrichtungsform dargestellt werden.
	\begin{equation*}
	\systeme{
		x - y + 3z = 1,
		2x - y -z = -2
	}
	\end{equation*}
	Subtrahiert man nun die zweite Gleichung von der ersten, erhält man:
	\[ 
	\systeme{
		x - 4z = -3
	}
	\]
	Wobei man sich dann $ x $ ausdrücken kann und erhält:
	\[ 
	x = 4z - 3
	\]
	Dieses Ergebnis setzt man nun in die erste Gleichung ein:
	\[ 
	\begin{aligned}
	4z - 3 - y + 3z &= 1 \\
	7z - y - 3 &= 1 \\
	7z - 3 &= y + 1 \\
	y &= 7z - 4
	\end{aligned}
	\]
	Daraus ergibt sich nun, dass $ z $ frei wählbar ist. \\
	Nun wählt man zwei Punkte $ P $ und $ Q $: \\
	Für $ P $: $ z = 0 \implies x = -3, y = 4 \implies P = (-3,-4, 0)$\\
	Für $ Q $: $ z = 1 \implies x = 1, y = 3 \implies Q = (1,3,1)$ \\
	Für den Richtungsvektor $ \overrightarrow{PQ} $ gilt:
	\[ 
	\overrightarrow{PQ} = \overrightarrow{0Q} - \overrightarrow{0P} = (1,3,1) - (-3,-4,0) = (4,7,1)
	\]
	Daraus ergibt sich nun für die Gerade $ g $ folgende Punktrichtungsform:
	\[ 
	\begin{aligned}
	g &= \{(x,y,z) \in \rrr \; | \; (x,y,z) = \overrightarrow{0Q} + \lambda \cdot \overrightarrow{PQ} \text{ für ein } \lambda \in \mathbb{R} \} \\
	g &= \{(x,y,z) \in \rrr \; | \; (1,3,1) + \lambda \cdot (4,7,1) \text{ für ein } \lambda \in \mathbb{R} \}
	\end{aligned}
	\]
	\subsubsection*{Gleichungsform}
	Geben Sie die Gerade $g = \{(1,2,-3) + \lambda(1,1,2) \; | \; \lambda \in \mathbb{R} \} $ als Lösungsmenge von zwei Gleichungen in drei Variablen an ("Gleichungsform"). 
	$ \vspace{0.5cm} $\\
	Man kann daraus folgende Vektoren ablesen:
	\[ 
	\overrightarrow{0P} = (1,2,-3) \text{ und } \overrightarrow{PQ} = (1,1,2)
	\]
	Daraus kann man nun die Koordinaten für den Punkt $ Q $ berechnen:
	\[ 
	(x,y,z) - (1,2,-3) = (1,1,2)
	\]
	$ \implies Q = (2,3,1) $ \\
	\paragraph{Berechne Ebene 1 ($ \eps_1 $)} Man wählt nun einen beliebigen Punkt $ R = (0,0,0) $. Dadurch spannen die Vektoren $ \overrightarrow{PQ} $ und $ \overrightarrow{PR} $ die Ebene $ \eps_1 $ auf. \\
	Als nächstes berechnet man den Normalvektor $ \vec{N_1} $ zu dieser Ebene, welcher sich ganz einfach mit dem Kreuzprodukt berechnen lässt.
	\[ 
	\vec{N_1} = \vecLong{PQ} \times \vecLong{PR} \hspace{1.5cm} \vecLong{PR} = (-1,-2,3)
	\]
	Setzt man nun ein, erhält man:
	\[ 
	\vec{N_1} = \bigg((1 \cdot 3 - 2 \cdot (-2)), -(1 \cdot 3 - 2 \cdot (-1)), (1 \cdot (-2) - 1 \cdot (-1))\bigg) = (7,-5,-1)
	\]
	Sei nun $ X = (x,y,z) \in \eps_1$ und $ \vec{N_1} = (a,b,c)$. dann erhält man:
	\[ 
	\begin{aligned}
	ax + by + cz &= ap_1 + bp_2 + cp_3 \\
	7x - 5y - 7 &= 0
	\end{aligned}
	\]
	, was der ersten gesuchten Gleichung entspricht. 
	\paragraph{Berechne Ebene 2 ($ \eps_2 $)} Man geht hier genauso vor, wie bei $ \eps_1 $, nur dass man nun einen Punkt wählt der ungleich zu dem vorherigen ist. \\
	$ S = (1,0,0) $, wobei $ \vecLong{PQ} $ und $ \vecLong{PS} $ die Ebene $ \eps_2 $ aufspannen. Anschließend berechnet man sich den Vektor $ \vecLong{N_2} $, welcher normal zur Ebene steht. Also
	\[ 
	\vecLong{N_2} = \vecLong{PQ} \times \vecLong{PS} \hspace{1.5cm} \vecLong{PS} = (0,-1,-2)
	\]
	Daraus erhält man:
	\[ 
	\vecLong{N_2} = \bigg((1 \cdot (-2) - 2 \cdot (-1)), -(1 \cdot (-2) - 0), 1 \cdot (-1)\bigg) = (0,2,-1)
	\]
	Sei nun $ X_2 = (x_2, y_2, z_2) \in \eps_2 $ und $ \vecLong{N_2} = (a_2, b_2, c_2)$, dann gilt:
	\[ 
	a_2x_2 + b_2y_2 + c_2z_2 = a_2p_1, b_2p_2, c_2p_3
	\]
	Womit man folgende Gleichung erhält:
	\[ 
	2y - z = 7
	\]
	, was der zweiten gesuchten Gleichung entspricht. $ \vspace{0.5cm} $\\
	Mit diesen beiden Ebenen, lässt sich nun die Gerade ausdrücken. Diese verläuft nämlich durch die beiden Schnittpunkte der Ebenen. 
	\subsection{Beispiel}
	Wir betrachten die Ebene, die durch die Richtungsvektoren $ \vec{R} = (1,2,0) $ und $ \vec{Q} =(0,-1,2) $ aufgespannt wird und durch den Punkt $ P = (1,2,-3) $ geht. Leiten Sie die Normalform $ (X-P) \cdot \vec{N} = 0 $ und die Gleichungsform $ ax + by + cz = d $ dieser Ebene her.
	
	\paragraph*{Lösung} Zuerst berechnet man den Normalvektor $ \vec{N} $, welcher sich aus dem Kreuzprodukt der Richtungsvektoren ergibt. Somit erhält man einen Vektor, welcher normal zur aufgespannten Ebene zeigt.
	\[
	\vec{N} = \vec{R} \times \vec{Q} = (4,-2,-1)
	\]
	Daraus ergibt sich für die Normalform
	\[ 
	\bigg((x,y,z) - (1,2,-3)\bigg) \cdot (4,-2,-1) = 0 
	\]
	Rechnet man weiter aus erhält man:
	\begin{equation*}
	\begin{aligned}
	(x-1, y - 2, z + 3) \cdot (4,-2,-1) = (x - 1) \cdot 4 + (y - 2) \cdot (-2) + (z + 3) \cdot (-1) &= 0 \\
	4x - 4 + 4 - 2y - z - 3 &= 0 \\
	4x - 2y - z - 3 &= 0 \\
	4x - 2y - z &= 3
	\end{aligned}
	\end{equation*} 
	
	\subsection{Beispiel}
	Die Cheopspyramide hatte ursprünglich eine Seitenlänge von 230m und eine Höhe von 146m. Berechnen Sie den Winkel zwischen zwei benachbarten Seitenflächen der Pyramide.
	
	\paragraph*{Lösung} 
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
		
		\draw[thick,->] (0,0,0) -- (6,0,0) node[anchor=north east]{$x$};
		\draw[thick,->] (0,0,0) -- (0,6,0) node[anchor=north west]{$z$};
		\draw[thick,->] (0,0,0) -- (0,0,6) node[anchor=south]{$y$};
		
		\coordinate (A) at (0,0,0);
		\coordinate (B) at (5,0,0);
		\coordinate (C) at (5,0,5);
		\coordinate (D) at (0,0,5);
		\coordinate (S) at (2.5,5,2.5);
		\coordinate (M) at (2.5,0,2.5);
		
		\draw [fill=black] (A) circle (1.5pt) node [below right] {$A=(0,0,0)$};
		\draw [fill=black] (B) circle (1.5pt) node [below right] {$B$};
		\draw [fill=black] (C) circle (1.5pt) node [below left] {$C$};
		\draw [fill=black] (D) circle (1.5pt) node [above left] {$ D $};
		\draw [fill=black] (S) circle (1.5pt) node [above] {$ S $};
		\draw [fill=black] (M) circle (1.5pt) node [below] {$ M $};
		
		\draw[red, thick] (D)--(C) node[pos=0.5,sloped,below] {$a$};
		\draw[red, thick] (B)--(C) node[pos=0.5,sloped,below] {$a$};
		\draw[red, thick, dotted] (M)--(S) node[pos=0.5,left] {$h$};
		\draw[red, thick, dotted] (A)--(B);
		\draw[red, thick, dotted] (A)--(D);
		\draw[red, thick] (D)--(S);
		\draw[red, thick] (C)--(S);
		\draw[red, thick] (B)--(S);
		\draw[red, thick, dotted] (A)--(S);
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	Der Winkel zwischen 2 Seitenflächen wird berechnet, indem man die Normalvektoren zweier benachbarter Seitenflächen heranzieht. \\
	Für die Fläche $ A_1 $ werden die Vektoren $ \overrightarrow{AB} $ und $ \overrightarrow{AS} $ verwendet. Es spielt dabei keine Rolle, ob dieser Vektor die richtige Fläche berechnet, sondern um die Richtung und dabei ist es egal, wie lange dieser Vektor ist.
	\[ 
	\overrightarrow{AB} \times \overrightarrow{AS} = 
	\begin{pmatrix}
	a \\ 0 \\ 0
	\end{pmatrix}
	\times
	\begin{pmatrix}
	\frac{a}{2} \\ \frac{a}{2} \\ h
	\end{pmatrix}
	= 
	\begin{pmatrix}
	0 \\ a \cdot h \\ \frac{a^2}{2}
	\end{pmatrix}
	\]
	Für die Fläche $ A_2 $ werden die Vektoren $ \overrightarrow{AS} $ und $ \overrightarrow{AD} $ verwendet. 
	\[ 
	\overrightarrow{AS} \times \overrightarrow{AD} = 
	\begin{pmatrix}
	\frac{a}{2} \\ \frac{a}{2} \\ h
	\end{pmatrix}
	\times
	\begin{pmatrix}
	0 \\ a \\ 0
	\end{pmatrix}
	= 
	\begin{pmatrix}
	-a\cdot h \\ 0 \\ \frac{a^2}{2}
	\end{pmatrix}
	\]
	Der Winkel zwischen diesen beiden Vektoren lässt sich berechnen mit
	\[ 
	\cos(\alpha) = \frac{\vec{A_1} \cdot \vec{A_2}}{\norm{\vec{A_1}} \cdot \norm{\vec{A_2}}}
	\]
	Mit unseren Werten erhält man:
	\begin{equation*}
	\begin{aligned}
	\cos(\alpha) = \frac{\vec{A_1} \cdot \vec{A_2}}{\norm{\vec{A_1}} \cdot \norm{\vec{A_2}}} &= \frac{\frac{a^4}{4}}{\sqrt{(a \cdot h)^2 + \left(\frac{a^2}{2}\right)^2} \cdot \sqrt{(-a \cdot h)^2 + \left(\frac{a^2}{2}\right)^2}}   \\
	&= \frac{a^4}{4 \cdot \left(a^2\cdot h^2 + \frac{a^4}{4}\right)} \\
	&= \frac{a^4}{4 \cdot \frac{4a^2\cdot h^2 + a^4}{4}} \\
	&= \frac{a^4}{4a^2 \cdot h^2 + a^4}\\
	&= \frac{a^2}{4h^2 + a^2} \\
	&= \frac{230^2}{230^2 + 4 \cdot 146^2} \\
	&\approx 0.383
	\end{aligned}
	\end{equation*}
	$ \implies \alpha = \cos^{-1} (0.383) \approx 67.5\degree$.
	\subsection{Beispiel}
	Man berechne die Spiegelung des Punktes $ X= $(2,-2,1) an der Ebene $ \{\lambda \cdot (1,-1,2) + \mu \cdot(3,0,-2) \; | \; \lambda, \mu \in \mathbb{R} \} $.
	
	\paragraph*{Lösung}
	Folgender Lösungsansatz wird dabei verwendet:
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
		
		\coordinate (X) at (0,0);
		\coordinate (X') at (4,0);
		\coordinate (E1) at (2,-2);
		\coordinate (E2) at (2,2);
		\coordinate (S) at (2,0);
		\coordinate (XN1) at (1,0);
		\coordinate (E) at (2,1);
		
		\draw [fill=black] (X) circle (1.5pt) node [left] {$ X $};
		\draw [fill=black] (X') circle (1.5pt) node [right] {$ X' $};
		\draw [red, thick] (E1)--(E2) node [pos=0.5, right] {$ \eps $};
		
		\draw [blue, -latex] (X)--(1,0) node [below, pos=0.5] {$ \vec{N} $};
		\draw [blue, -latex] (1,0)--(2,0) node [below, pos=0.5] {$ \vec{N} $};
		\draw [black, <->] (0,1)--(2,1) node [above, pos=0.5] {$ r $};
		\draw [black, dotted] (X)--(0,1.1);
		\draw [black, <->] (2,1)--(4,1) node [above, pos=0.5] {$ r $};
		\draw [black, dotted] (X')--(4,1.1);
		\pic [draw, "$\cdot$", angle eccentricity=0.5] {angle = E--S--XN1};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	Man berechnet sich, wie oft der Normalvektor der Ebene dem zu spiegelnden Punkt (hier: $ X $) angefügt werden muss, damit die Ebene $ \eps $ geschnitten wird. Dieser Faktor wird mit $ r $ bezeichnet. Wenn man diesen Faktor anschließend doppelt verrechnet, spiegelt man damit den Punkt. \\
	Mit $ \vec{P}=(1,-1,2) $ und $ \vec{Q} = (3,0,-2) $ ergibt sich für die Ebene folgender Normalvektor $ \vec{N} $
	\[ 
	\vec{N} = \vec{P} \times \vec{Q} = \begin{pmatrix}
	1 \\ -1 \\ 2
	\end{pmatrix} 
	\times
	\begin{pmatrix}
	3 \\ 0 \\-2
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
	2 \\ 8 \\ 3
	\end{pmatrix}
	\]
	Für $ \eps $ gilt:
	\[ 
	\eps = (0,0,0) + \lambda \cdot \vec{P} + \mu \cdot \vec{Q}
	\]
	Daraus ergibt sich nun folgende Ebengleichung
	\[ 
	\eps = 2x + 8y + 3z = 0
	\]
	Der Faktor $ r $ lässt sich nun folgendermaßen berechnen:
	\[ 
	\begin{pmatrix}
	x \\ y \\ z
	\end{pmatrix}
	= 
	\begin{pmatrix}
	2\\-2\\2
	\end{pmatrix}
	+
	r \cdot
	\begin{pmatrix}
	2 \\ 8 \\ 3
	\end{pmatrix}
	\]
	Diese Werte für $ x,y \text{ und } z$ (ausgedrückt mit $ r $) werden nun in die Ebenengleichung eingesetzt:
	\[ 
	2(2r + 2) + 8(-2 + 8r) + 3(1 + 3z) = 0
	\]
	Dadurch erhält man eine Gleichung mit einer Unbekannten. 
	\begin{equation*}
	\begin{aligned}
	2(2r + 2) + 8(-2 + 8r) + 3(1 + 3z) &= 0 \\
	4r+ 4 +64r - 16 + 9z &= 0 \\
	77r - 9 &= 0 \\
	77r &=9 \\
	r&= \frac{9}{77}
	\end{aligned}
	\end{equation*}
	Mit diesem Faktor lässt sich nun der zu spiegelnde Punkt $ X' $ berechnen:
	\begin{equation*}
	\begin{aligned}
	X' &= X + 2 \cdot \frac{9}{77} \cdot \vec{N} \\
	&= 
	\begin{pmatrix}
	2 \\ -2 \\ 1
	\end{pmatrix}
	+
	\frac{18}{77} \cdot
	\begin{pmatrix}
	2\\ 8 \\ 3
	\end{pmatrix} 
	= 
	\begin{pmatrix}
	2 \\ -2 \\ 1
	\end{pmatrix}
	+
	\begin{pmatrix}
	0.46 \\ 1.84 \\ 0.69
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
	2.46 \\ - 0.16 \\ 1.69
	\end{pmatrix}
	\end{aligned}
	\end{equation*}
	\subsection{Beispiel}
	Bestimmen Sie alle Lösungen des Gleichungssystems
	\[ 
	\systeme{
		x + 2y + z + 2w = -1,
		2x + 4y + z + w = -7,
		3x + 6y + 4z + 9w = 2,
		x + 2y - z - 4w = -11
	}
	\]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{cccc|cc}
			\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} x & y & z & w &  &  \\ 
			\hline 
			\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} *1 & 2 & 1 & 2 & -1 &  \\  
			\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} 2 & 4 & 1 & 1 & -7 &  \\ 
			\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} 3 & 6 & 4 & 9 & 2 &  \\ 
			\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex} 1 & 2 & -1 & -4 & -11 &  \\ 
			\hline 
			\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex}  & 0 & *-1 & -3 & -5 & -2$\cdot$ Gl 1 + Gl 2 \\ 
			\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex}  & 0 & 1 & 3 & 5 & -3 $\cdot$ Gl 1 + Gl 3 \\  
			\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex}  & 0 & -2 & -6 & -10 & -1$\cdot$ Gl 1 + Gl 4 \\ 
			\hline 
			\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex}  &  &  & 0 & 0 & Gl 1 + Gl 2 \\ 
			\rule[-1ex]{0pt}{2.5ex}  &  &  & 0 & 0 & -2$\cdot$ Gl 1 + Gl 3 \\ 
		\end{tabular}
	\end{center} 
	
	$ y, w $ sind frei wählbare Parameter $ \rightarrow $ unendlich viele Lösungen.
	\[ 
	\begin{aligned}
	z &= 5 - 3w \\
	x &= -2y - (5-3w) -2w -1 = -2y+ w - 6
	\end{aligned}
	\]
	\subsection{Beispiel}
	Zeigen Sie, dass das Gleichungssystem
	\begin{equation*}
	\begin{aligned}
	ax + by = 0 \\
	cx + dy = 0
	\end{aligned}
	\end{equation*}
	genau dann eine Lösung $ (x,y) $ mit $ (x,y) \neq (0,0) $ hat, wenn $ ad - bc = 0 $ ist.
	
	\subsection{Beispiel}
	Für welche reellen Zahlen $ \alpha $ hat das lineare Gleichungssystem
	\[ 
	\systeme{
		x - 3z = -3,
		2x + \alpha y - z = -2,
		x + 2y + \alpha z = 1
	}
	\]
	Das Gleichungssystem lässt sich noch weiter vereinfachen, indem man von der zweiten Gleichung \textit{zweimal} die erste subtrahiert und wenn man von der dritten \textit{einmal} die erste subtrahiert:
	\[	 
	\begin{aligned}
		\text{IV : II - 2I} &:\alpha \cdot y + 5 \cdot z &= 4 \\
		\text{V: III - I} &: 2\cdot y + (\alpha + 3)\cdot z &= 4
	\end{aligned}
	\]
	Multipliziert man nun Gleichung IV mit $ (\alpha + 3) $ und subtrahiert davon \textit{fünfmal} Gleichung V, erhält man:
	\[ 
	\begin{aligned}
		(\alpha + 3) \alpha y - 10y &= (\alpha + 3) \cdot 4 - 20 \\
		y(\alpha^2 + 3\alpha - 10) &= 4 \alpha - 8
	\end{aligned}
	\]
	Man betrachte nun die quadratische Gleichung: $ \alpha^2 + 3\alpha - 10 = 0 $. Falls dies der Fall ist und $ 4\alpha - 8 = 0 $ ebenfalls gilt, hat das Gleichungssystem \textbf{beliebig viele} Lösungen, da es auf 
	\[ 
		y \cdot 0 = 0 => 0 = 0
	\]
	reduziert wird. \\
	Falls die quadratische Gleichung wieder 0 ist, $ 4 \alpha - 8 \neq 0 $ gilt, hat das Gleichungssystem \textbf{keine} Lösung, weil 
	\[ 
		y \cdot 0 \neq 0
	\]
	ein Widerspruch ist. \\
	Nun muss die quadratische Gleichung noch gelöst werden:
	\[ 
	\begin{aligned}
		0 &= \alpha^2 + 3\alpha - 10 \\
		\alpha_1 &= - \frac{3}{2} + \sqrt{\frac{9}{4} + 10} = 2 \\
		\alpha_2 &= - \frac{3}{2} - \sqrt{\frac{9}{4} + 10} = -5
	\end{aligned}
	\]
	\subsubsection{Keine Lösung}
	Dies erhält man, wenn $ \alpha = -5 $ ist, weil
	\[ 
	\begin{aligned}
		y \cdot ((-5)^2 - 3 \cdot 5 - 10) &= -4\cdot 5 - 8 \\
		y \cdot (25 - 25) &= -28 \\
		0 &= 28
	\end{aligned}
	\]
	ein Widerspruch ist.
	\subsubsection{Mehrere Lösungen}
	Das Gleichungssystem hat mehrere Lösungen, wenn $ \alpha = 2 $ gilt, weil
	\[ 
	\begin{aligned}
		y \cdot (2^2 + 3 \cdot 2 - 10) &= 4 \cdot 2 - 8 \\
		y \cdot 0 &= 0
	\end{aligned}
	\] 
	\subsubsection{Eine Lösung}
	Ist $ \alpha \neq -5 \wedge \alpha \neq 2 $ gegeben, hat das Gleichungssystem genau eine Lösung.
\end{document}